\begin{table}[h]\centering
\begin{tabular}{@{}lcrrrrrrr@{}}
\toprule
\multicolumn{1}{c}{\textbf{Classe}} & \textbf{Année}           & \multicolumn{1}{c}{\textbf{NP}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{AREA MN}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{LPI}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{NDCA}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{CPLAND}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{ED}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{ENN MN}} \\ \midrule
\multicolumn{1}{r}{FOR}             & 1990                     & 32                              & 8751.66                              & 97.57                            & 27                                & 96.50                               & 2.71                            & 94.83                               \\
                                    & 2000                     & 120                             & 2150.06                              & 89.30                            & 235                               & 87.30                               & 9.89                            & 135.32                              \\
                                    & 2008                     & 124                             & 2001.45                              & 85.79                            & 233                               & 83.47                               & 11.87                           & 130.90                              \\
                                    & 2016                     & 221                             & 1078.69                              & 51.44                            & 391                               & 79.56                               & 14.26                           & 127.62                              \\
\multicolumn{1}{r}{AGR}             & 1990                     & 241                             & 26.82                                & 0.85                             & 255                               & 1.78                                & 2.24                            & 408.47                              \\
                                    & 2000                     & 776                             & 36.74                                & 2.60                             & 991                               & 7.92                                & 9.56                            & 244.21                              \\
                                    & 2008                     & 615                             & 62.18                                & 2.64                             & 911                               & 10.86                               & 11.63                           & 212.45                              \\
                                    & 2016                     & 821                             & 58.15                                & 7.14                             & 1142                              & 13.64                               & 14.00                           & 209.69                              \\
\multicolumn{1}{r}{EAU}             & 1990                     & 128                             & 3.54                                 & 0.01                             & 206                               & 0.04                                & 0.58                            & 375.28                              \\
                                    & 2000                     & 128                             & 3.54                                 & 0.01                             & 206                               & 0.04                                & 0.58                            & 375.28                              \\
                                    & 2008                     & 128                             & 3.54                                 & 0.01                             & 206                               & 0.04                                & 0.58                            & 375.28                              \\
                                    & 2016                     & 130                             & 4.31                                 & 0.01                             & 197                               & 0.07                                & 0.64                            & 398.77                              \\
\multicolumn{1}{r}{URB}             & 1990                     & 1                               & 1.08                                 & 0.00                             & 1                                 & 0.00                                & 0.00                            & \multicolumn{1}{l}{NA}              \\
                                    & 2000                     & 1                               & 1.08                                 & 0.00                             & 1                                 & 0.00                                & 0.00                            & \multicolumn{1}{l}{NA}              \\
                                    & 2008                     & 8                               & 11.87                                & 0.02                             & 10                                & 0.02                                & 0.06                            & 3703.01                             \\
                                    & 2016 & 52                              & 5.41                                 & 0.02                             & 62                                & 0.05                                & 0.22                            & 2187.34                             \\ \bottomrule
\end{tabular}
\caption[Métriques paysagères calculées pour les 4 classes et les 4 dates]{Métriques paysagères calculées pour les 4 classes et les 4 dates.
\newline
\newline
NP : \textit{number of patches} ; AREA MN : \textit{Mean of patch area} ; LPI : \textit{largest patch index} ; NDCA : \textit{number of disjuct core area} ; CPLAND : \textit{core area percentage of landscape} ; ED : \textit{edge density} ; ENN MN : \textit{Mean of euclidean nearest-neighbor distance}.
\newline
On trouvera les définitions, formules de calcul et conseils d'interprétation de ces différentes métriques dans la documentation du package R \textit{landscapemetrics} : \url{https://r-spatialecology.github.io/landscapemetrics}.}\centering
\label{tab:tab2}
\end{table}